血液流量可唔可以改變？

啱啱睇notes
有一頁話血管擴張收窄，血液只會改變速度 但流量不變
但另一頁就話根據Poiseuille's Law 血液流量同血管半徑四次方成正比

Assume 速度係一樣先會成四次方正比？

有咩問題？
都話速度改變左而已
速度不等於流量

Case 1
Assume Q constant
Q = Av , A drop, v increase
Case2
Q = pi P r^4 / 8nl
Q independent of v
Dir. proportional to r

Ps. Poiseuille law assume laminar flow in a LONG TUBE WITH CONSTANT AREA
唔同case1有sudden change of area

其實用依d law之前最好睇下佢既assumption係乜 否則會唔知咩情況下用邊條式

flow rate還flow rate, velocity 還velocity 2樣野黎